# Xiwaq

Чат. Мессенджер. Ориентирован под разработчиков.

### Фишечки

- Интеграция со множеством сервисов для разработки, такие как: GitHub,
  GitLab (и в целом локальные репозитории Git), trello
- Полная поддержка MarkDown в сообщениях.
- Расширенное форматирование текста: код, диаграммы.

## Терминология

##### Мета

Хранимая в YAML дополнительная и техническая информация о чем-либо.

 - Предоставляется "как есть". Валидация и изменение перекладываются на клиента.

##### Node

Канал связи (чат).

 - Может содержать в себе дочерние ноды, которые
наследуют конфигурацию родителя и могут ограниченно переопределять её
(конфигурацию). 
 - Если пользователь есть в родительской ноде, то он есть и в дочерней.
Пользователь может быть в ноде, отсутствуя в родительской (TODO: проработать)
 - Содержит мету уникальную для пользователей

##### Конфигурация (или Мета) ноды

Набор конфигурации, привязанный к ноде, в котором содержится информация
для настроек плагинов, уровней доступа, поведения в зависимости от меты
пользователя.

##### RootNode

Корневая нода.

##### Пользователь

Единица нагрузки на сервер. Содержит свою личную мету.

##### Мета пользователя

Набор стандартных или дополнительных свойств пользователя, которые могут
быть установлены индивидуально для каждой ноды.

##### Роли

Присвоенный статус игрока.

##### Сообщения

Единица трансляции информации в текстовый канал связи.

## Плагины

TODO:


